【蘋果踢爆】原定15年出貨 拖足2年半未見影

智能咖啡機Arist由趙公允及趙公亮兄弟創辦，被不少國際投資者批評為「騙局」（Arist Scam）。咖啡機原定2015年6月發貨，至今前後近3年、趙氏最少7次以各種理由拖延發貨；向傳媒解話時，其咖啡機設計亦出現多個不同版本。

趙氏兄弟在2014年10月發起眾籌，聲稱2015年6月發貨。同年，趙申請政府的香港資訊及通訊科技獎，聲稱Arist的「第一代」已在市場售出逾千部，獲頒大獎。
至2015年4月，即發貨死線前兩個月，趙氏突然宣佈被黑客攻擊，發貨期需延至10月，當時有投資者質疑事件是騙局，紛紛要求退款。翌月，趙氏兄弟主動邀請本報記者到其公司採訪，解釋事件。
趙當時即場沖了兩杯咖啡作示範，不過以專利為由禁止拍攝，又指眾籌的咖啡機屬「第二代」，與獲獎的「第一代」不同，部份零件仍在研發，功能仍未齊全，不過研發工作已完成7成，預期2015年10月可出貨；但到了10月，趙又以設計改動為由再延期發貨。
至2016年3月，趙主動召開記者會，帶同咖啡機亮相。惟該機體積較眾籌圖片足足大一倍，而且不設盛奶容器，沒有自動加奶功能，要以人手加奶。趙解釋咖啡機最新分為「家用版」、「商用版」及「專業版」，當日示範的是專業版，不設自動加奶，眾籌用家的家用版則可以，承諾4個月後發貨。趙當日即場沖了3杯咖啡後，便即時拿走咖啡機，拒絕讓在場記者測試及近距離拍照。
按照是次入稟狀資料，趙公允當日召開記者會時，咖啡機仍在科技公司手上進行設計工作，對方再在2017年6月入稟向趙氏追討工程費用。
記者 梁御和